import { Question } from "./philoshphersStone";

// src/data/questionsChamberOfSecrets.ts
export const questionsChamberOfSecrets: Question[] = [
  { id: 1, type: 'multiple', question: '질데로이 록허트는 어떤 과목의 교수일까요?', answer: '어둠의 마법 방어법', options: ['점술', '마법의 역사', '변신술'] },
  { id: 2, type: 'multiple', question: '말포이가 슬리데린의 퀴디치 선수로 들어오며 구매한 빗자루의 이름은?', answer: '님부스 2001', options: ['님부스 2000', '님부스 2100', '님부스 3000'] },
  { id: 3, type: 'subjective', question: '말포이가 헤르미온느를 비하하기 위해 사용한 단어는?', answer: '잡종' },
  { id: 4, type: 'multiple', question: '아구스 필치와 같이 마법사 집안에서 태어났지만 마법을 쓰지 못하는 사람을 부르는 말은?', answer: '스큅', options: ['머글', '고블린', '트롤'] },
  { id: 5, type: 'multiple', question: '폴리주스를 만드는 재료가 아닌 것은?', answer: '맨드레이크', options: ['풀잠자리', '거머리', '흐름초'] },
  { id: 6, type: 'multiple', question: '모우닝 머틀이 살고 있는 곳은?', answer: '여자 화장실', options: ['남자 화장실', '도서관', '연회장'] },
  { id: 7, type: 'multiple', question: '바실리스크를 보지 않은 사람은?', answer: '지니 위즐리', options: ['콜린 크리비', '고양이', '헤르미온느'] },
  { id: 8, type: 'subjective', question: '비밀의 방에서 해리가 바실리스크에게 상처를 입은 후 그를 구해준 것은 무엇인가요?', answer: '폭스(불사조)의 눈물' },
  { id: 9, type: 'descriptive', question: '해리포터는 도비를 어떻게 집요정에서 해방시켜주나요?', answer: '책에 양말을 끼워서 루시우스 말포이한테 줬고 루시우스는 그걸 도비한테 줌' },
  { id: 10, type: 'descriptive', question: '해리포터가 슬리데린의 후계자로 의심받은 이유는?', answer: '파셀통' },
];